鄭若驊：香港擁仲裁領導地位 獲不少國際機構選為首環球所在地

據《金融時報》報道指，不少國際企業擔心北京的政策會影響香港的法治環境，而考慮將香港從法律合同中的仲裁地區名單中剔除。律政司司長鄭若驊今日在網誌中表示，香港在仲裁方面擁有領導的地位，歸功於堅實的根基，與時並進及方便使用的仲裁法例，並指不少備受尊崇的國際機構均挑選香港為其本國司法管轄區以外的首個環球所在地。

鄭若驊表示，經過2019年的社會動盪，《香港國安法》為社會恢復秩序和穩定。香港已作好準備，利用「一國兩制」下的獨特地位，發揮在法律及爭議解決服務方面的優勢，以及把握國民經濟和社會發展第14個5年規劃帶來的機遇，會繼續作為國際法律樞紐，提供促成交易及爭議解決服務。

她又指，香港一直是提供國際法律和爭議解決服務的主要所在地。香港在仲裁方面擁有領導的地位，歸功於堅實的根基，與時並進及方便使用的仲裁法例。本港不時就條例作出修訂，以確保香港的仲裁法律緊貼國際最新發展。香港的仲裁服務具靈活性，而且裁決可在超過160個司法管轄區執行，差不多所有仲裁裁決均能在內地成功執行，並指不少備受尊崇的國際機構均挑選香港為其本國司法管轄區以外的首個環球所在地。

.

有份協辦的《華爾街日報》預告，香港首次被剔出評級，原因是近年政策明顯受北京控制，基金會因此將香港、澳門同樣視為中國其中一個城市，不再獨立為香港、澳門評級。

睇唔到寫咩

直頭領先全球 超越北韓

國際機構
国制機構

係呀，將來就會利用「一國兩制」下的獨特地位， 攪鳩你啲外國公司

公我贏，字你輸，學你香港政府我都識仲裁啦

yes, 做埋police state

有回應=官方認證=金融仲裁地位不保

承認一個中國 好事黎

呢方面係佢本職專長 梗係落力攬

基本法腐乳

收皮啦 死肥閪

例如呢? 今年審過啲咩案件呀?

黎智英案
47民主派案

講緊以前？

試下國企同美資打單官司先啦😂

外資糾紛仲裁先算係
其實一早就已經無
一大批老千股死咗根本無得告, 大陸廠人去樓空無得追查
0067 旭光就係一個好例子

香港就係獨裁 岩呀

陳同佳表示睇唔明

聽日就無架啦